Beste Thirza en Florian, jullie zijn inmiddels verhuisd naar het mooie Bilthoven! Jullie weten dus als geen ander hoe het is alles in- en uit te pakken. Kunnen jullie dit raadsel dan ook oplossen? Succes!
 
Jullie zijn aan het verhuizen samen met Rosanne. Jullie zijn met verhuisdozen aan het sjouwen tussen de auto en het huis. Rosanne loopt vooraan, en kan, als ze achterom kijkt, zowel de verhuisdoos van Thirza als Florian zien. Florian kan alleen de verhuisdoos van Thirza zien als hij achterom kijkt, want hij loopt in het midden, en Thirza loopt dus achteraan. Thirza kan dus niemand zijn verhuisdoos zien.  
Jullie hadden nog vijf verhuisdozen in de auto staan, maar het label staat voorop de doos, en niemand heeft gekeken wat hij of zij heeft gepakt. Jullie weten dus niet wat er in je eigen verhuisdoos zit, want je kan je eigen label niet zien. Drie dozen bevatten kleren en boeken, maar twee dozen bevatten LP’s en glazen. Jullie weten alleen niet wat waarin zit. Dat is onhandig, want Thirza struikelt over de drempel heen, en voordat ze valt, wil je weten of alles gaat breken.
Wie draagt welke doos?
Rosanne zegt dat ze niet weet of haar verhuisdoos glazen en LP’s bevat.
Florian zegt ook dat hij niet weet of zijn verhuisdoos glazen en LP’s bevat.
De vraag is nu: zitten er LP’s en glazen in jou verhuisdoos, Thirza?
 
Optie ‘boeken en kleren’ à wachtwoord voor nummer 5 is ‘jacuzzi’
Optie ‘LP’s en glazen’ à wachtwoord voor nummer 5 is ‘knuffelmoordenaar’
 
Hebben jullie het raadsel opgelost? Geef dan het wachtwoord via de alumniweekendapp door aan nummer 5. Jullie mogen voor het raadsel hulp vragen aan andere sniftropologen, maar jullie mogen alle mogelijke antwoordopties niet laten weten aan anderen, behalve één optie daarvan aan nummer 5 als jullie er uit zijn. 
